Trace un triangle $ART$ tel que $AR=4,5$~cm; $RT=5,3$~cm et
$AT=2,8$~cm.\\Place le point $L$, symétrique de $T$ par rapport à
$A$.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $ART$ ?
\item Quelle est la nature du triangle $LTR$ ?
\item Trace la médiane issue de $T$ dans le triangle $LTR$. Elle coupe
le segment $[AR]$ en $F$. Calcule la longueur $AF$.
\item Place le point $M$, symétrique de $F$ par rapport à $A$. Quelle
est la nature du quadrilatère $LFTM$ ?
\item Calcule l'aire $\cal A$ du quadrilatère $LFTM$ et l'aire $\cal
B$ du quadrilatère $LMTR$. Vérifie que ${\cal A}=\dfrac{\cal B}2$.
\end{myenumerate}